真正救到香港嘅唔係11號同埋12號嘅行動，而係一場有計劃嘅長期罷工

首先我當然希望11號晚同埋12號嘅行動會成功，
但係理智啲咁樣講句，最後救得返嘅機會率好低，因為今次呢個行動並唔係靠城市裏面少部份嘅人去沖就可以救得返，而係一個全香港都要參與嘅救港行動，連一啲唔願意係最前線但係反對送終條例嘅人都可以並且要參與嘅行動。同時亦都要諗定如果11號同埋12號嘅行動唔成功，有啲乜嘢應急嘅方法。越早做定全面嘅心理準備，就越有利各方嘅溝通，大家齊心一齊去繼續爭取，如果唔係就好容易學習到灰心（learnt helplessness)香港以後就正式玩完。

參考返歷史中唔同地方成功可以推翻惡政嘅方法，歸納之後嘅最大要素：

抗爭時期，癱瘓當地經濟，令政府識得驚

而香港可以做到嘅就係一場唔止一日嘅罷工，如果絕大部份嘅人參與只係得壹日嘅12號罷工只會變相係放假一天，13號如期返工大家繼續馬照跑舞照跳，香港依然照樣變成一國一制。

因此要做到嘅係有規模地商議並且召集香港人，工作嘅重點有以下幾個大方向。

1. 令到更加多嘅香港人願意加入一場多過一日嘅罷工
2. 大家要傾好取消罷工嘅條件係咩，並且獲得香港人廣泛認同
3. 真係做出嚟

如果呢場嘅罷工只係得少數人嘅參加，變相其實係大多數嘅香港人謀殺左香港之餘仲開咗願意付出願意罷工嘅少數。

呢度都只係拋磚出嚟比大家討論，多謝大家願意救香港。

罷工不了

香港人出晒名返工要緊唔想罷工係正常
但今日唔罷工聽日工都冇得你返

無論最後搞唔搞得成
第一步係要令到多啲人知呢一種嘅諗法
做咗諗法上面嘅播種之後大家自然就會發酵
所以多謝大喜回覆

推

雨革搞到咁大
咪又係繼續返工
首先，要俾商家佬明白
政府打算操控經濟市場
罷市係市民反cup嘅手段
市民失敗 = 香港資本主義消失
咁啲老闆先會識得驚

巴打其實啲大啲嘅企業,
尤其是係跨國企業會計風險折現率(risk discount rate)，
之前睇一篇精算師寫嘅文佢有講到零八年嘅時候曾經因為中國而風險折現率上升1%，
令到好多嘅公司有機會會走離開香港，
要做靚盤數先至冇事；
香港而家搞到咁跨國企業到時走得嘅都走，
食屎嘅商家佬通常都係一啲中小型企業
希望香港自己做老細嘅嗰啲願意肯比員工去做短期嘅罷工爭取返長期嘅利益。

但宜家得我哋兩三隻貓仔喺度傾緊
如果可以有多啲人入嚟討論就好

香港人